《南德意志報》：德國沒有和中國聯手抗美的意願

《南德意志報》：德國沒有和中國聯手抗美的意願

北京中歐峰會即將召開之際，德國工業聯合會呼籲歐盟和中國阻止全球貿易衝突進一步升級。德國社民黨歐盟政治家Jo Leinen 呼籲歐盟和中國達成“責任公約”，共同抵禦美國總統特朗普。但《南德意志報》認為，雖然德國對特朗普的關稅手段很震驚，但德國始終沒有和中國聯手抗美的意願。

德國工業聯合會總經理Joachim Lang 周日在柏林表示：“美中目前的衝突加劇令人不安。我們呼籲美國和中國減緩衝突，恢復理智。”中國不應對美國施加的新關稅作出反應，而應對貿易夥伴提出的批評進行探討。北京應全面完成對世貿組織的承諾，進一步走向市場經濟和法治。他呼籲歐盟和中國阻止全球貿易衝突進一步升級，為貿易衝突尋求長遠解決方案。

德國社民黨政治家Jo Leinen呼籲歐盟和中國達成“責任公約”，共同成為“世界新秩序的穩定因素”，這也包括抵制美國總統特朗普。

特朗普稱中國、歐盟和俄國均是敵人。美國前高級外交官Nicholas Burns向德國《商報》披露說，特朗普似乎對德國充滿憎恨，而且特朗普和普金都想分裂歐盟。

但《南德意志報》表示，雖然德國對特朗普的關稅手段很震驚，因為特朗普的關稅也會打擊在中國生產、出口美國的許多德國企業，但德國始終沒有和中國聯手抗美的意願。

中國偷德國技術偷得最多
德國直情自嘲整個剽竊獎
支那次次都係大贏家

德國：企開d啦屌你老母

中國根本幫唔落手

呼籲歐盟和中國達成“責任公約”
其實講出黎個個有冇覺得唔合邏輯

贏国講責任

巴伐利亞不嬲都有獨立既意思架啦